致消防處處長及香港市民的公開信

我們除了組成義務行動隊伍，亦對消防處處長聯同其他紀律部隊首長於2019年7月24日所發出的聯合聲明有下回應。

消防處處長及全體香港市民:

我們為一群熱愛香港的前線救護員，以救急扶危、為民解困及拯救生命為己任。於7月24日首長們在聲明中嚴厲譴責近日威脅市民安全的連串暴力事件，卻未有回應有關同為紀律部隊的警方漠視市民及消防處同事生命安全的行為。警隊的責任在於保護市民生命財產安全，然而於7月21日元朗無差別襲擊中未有及時派員阻止及控制場面，更辯稱只是遲到39分鐘。由網上片段所見，救護員到場後於港鐵閘口遭受白衣暴徒揮棍襲擊，幸得市民出手相助以雨傘保護。事件中的救護車現場指揮已多次要求警方派員到場保護市民及拯救同事，卻遲遲未見其蹤影。警方妄顧市民生命之餘，亦出賣消防處同事的安全。我們在此要求消防處處長譴責警方當天嚴重失職及違反專業操守，令市民及消防處同事的生命蒙受威脅。

其次，我們亦希望消防處處長就警方早前於多次阻礙救援行動向警務處反映不滿。根據由日內瓦公約及其附加議定書所衍生的國際人道法，被控制的戰鬥員和平民應受到保護及有權接受救援。在多次示威中，不少媒體均錄到警方阻礙救援車輛或人員為市民提供急救服務。此舉不但違反國際人道法，令傷者未能及時得到適當的治療，更或會嚴重危害其性命。另外，國際人道法亦指出，失去戰鬥能力、已投降及未直接參與戰鬥的人士其生命及身心均有權受到尊重，免受各種暴力與報復行為的傷害。可是我們卻從不同畫面看見警方對在場傳媒及途經市民使用不當的武力揮棍驅趕，並對已被制服的示威者施以過份暴力。再者，此法亦列明醫務人員及醫療設備必須予以保護，但警方卻多番向在場義務急救人員施襲及違法濫用職權沒收醫療物資。我們在此向警務處表達強烈的不滿，冀望警方日後執法時尊重市民、傷者及醫務人員應享有的人權。

此外，首長們亦鄭重表明作為紀律部隊應一直維護香港法治，致力維持香港繁榮穩定及安全。可是，在連日報導中屢見警方違反警例、知法犯法。以7月21日上環示威為例，警方於無預警下在天橋向示威者開槍、多次以水平角度瞄準示威者身體重要部位發射子彈、便衣探員於執行職務時拒絕出示委任證或故意隱藏其警員編號等。同日元朗暴力事件中，警方對眼前手持攻擊性武器的白衣暴徒採取放任態度並對市民求援視若無睹，當值高級指揮官更甚與他們毫不避嫌拍膊聊天。以上種種行為相信並非個別前線人員行為不檢，而是得到警務處高層默許知法犯法。儘管多名區議員及市民早已報案，警方卻放任白衣暴徒手持武器非法集結，並縱容他們在車站襲擊市民，實有勾結黑社會之嫌。警方作為執法者其身不正、破壞香港的法治，其行為更遑論是在維持香港繁榮穩定及安全。

同時，我們作為醫護人員深知警方於未有依照警例下隨意向示威者、記者及急救人員使用過份武力所帶來不可逆轉的傷害。在此促請警方保持專業、克制的操守依法依例辦事，否則同為紀律部隊的我們實在恥與為伍！若然警方還確信香港引以為傲的法治精神，理應支持成立獨立調查委員會，還警隊清白，為何要堅決反對？

作為公僕，我們的服務對象應為人民，而非聲明中所要求堅定不移地盲目支持的特區政府及行政長官。作為公務員，我們理當保持政治中立，但亦應忠於民意辦事。我們就此促請特區政府盡快正面回應社會的訴求，停止令社會進一步撕裂。

最後，我們實在不願再看見任何市民以死相諫。請大家珍惜生命，一起努力改變香港。我們一眾救護員亦會一如既往堅守崗位，維護社會及市民的安全。

*以上立場不代表全體救護員，就如部門首長不代表我們。

一群緊守崗位為市民服務的救護員
2019年7月26日

代出post

【投拆Hi】一人一信繼續投訴999，on L 9

727元朗見！

【元朗恐襲●有片】救護員遭揮棍襲擊幸獲市民撐傘保護 消防處未有公開事件惹批評

入境事務處處長曾國衞、香港海關關長鄧以海、消防處處長李建日、懲教署署長胡英明及政府飛行服務隊總監陳志培昨晚罕有發出聯合聲明，嚴厲譴責連串暴力行為，堅定不移支持行政長官及特區政府依法有效施政。

但有關聯合聲明並不包括警務處長盧偉聰。

警司協會、香港警務督察協會、海外督察協會、警察隊員佐級協會，周三（7月24日）去信行政長官林鄭月娥，表明堅決反對成立獨立調查委員會。信中指，鑒於近日要求特首成立獨立調查委員會之聲日漸高漲，但認為此舉對警隊殊不公平。

推

✅已核實消息：727外出休息站

休息地方：

元朗區：

1. 基督教香港信義會生命堂
開放時間：下午2:00-9:00
地址：元朗安寧路115至137號（近朗屏地鐵站）
Google map

電話： 2478-6913

2. 宣道會元基堂
開放時間：下午3:00-晚上9:30
地址：元朗康樂路嘉好樓2樓（近朗屏地鐵站）
Google:
義工支援：
傾談關心、代禱服侍、提供合適的交通資訊。
電話：24799138

3. 宣道會天頌堂(虹方301)休息空間
開放時間：下午3:00-晚上10:00
地址：元朗宏業南街22號虹方大廈301室( 朗屏西鐵站F出口對面）
Google map:

電話：2479 0154

屯門區：

1. 屯門贖世主堂
開放時間：1500 (27/7) – 0600 (28/7)
地址：屯門鄉事會路二號
Google map：

用途：另開放地方予禱告休息，提供水及洗手間
電話：24596510

天水圍區：

1. 基督教香港信義會天水圍青少年外展社會工作隊
開放時間：27/7(六)下午2:00至翌日上午6:00
地址：天水圍天瑞邨瑞輝樓地下中心
Google map:

電話： 2617-4881
熱線電話： 9872-9969

2. 香港聖公會聖馬提亞綜合服務賽馬會青年幹線
開放時間：27/7(六)下午2:00至翌日上午6:00
地址：天水圍天龍路4號
Google map:

電話： 2446-0738

診所：

1. 新都醫務中心
開放時間: 星期一至日, 上午9:00-下午2:00, 下午3:00至8:00, 晚上8:45- 翌日早上6:00（視情況決定夜診開放與否）
地址: 元朗阜財街2號宏豐大廈地下8號舖(近大埔小巴站)
Google map:

電話：2443 6220

Source: Factcheck人員致電核實

4名元朗居民申請明天遊行 警方拒發不反對通知書

4名元朗居民通知警方計劃明日舉行遊行，要求發出不反對通知書。警方晚上發出反對通知書，表示基於有需要維護公共安全、公共秩序及保護他人的權利和自由，因而反對有關遊行。警方在通知書中列出5項理由，包括指出今次遊行起點為元朗西鐵站地下空地，鄰近數條圍村，警方根據近日網上涉及暴力的言論，有理由相信遊行人士會與村民發生暴力肢體衝突，對遊行人士、持不同政見人士及其他公眾人士都構成危險。警方又說，曾要求申請人更改遊行起點，但申請人拒絕，亦未能提供後備路線；又說申請人是基於較早前另一名人士的申請被拒，才決定舉辦遊行，未能證明已在短時間內安排到足夠糾察數量。警方說，基於近來在集會或遊行後發生的嚴重衝突，以及近日社會氣氛，有理由相信今次遊行參與者，可能進行的行為不在申請人的控制範圍之內，即使警方對遊行施加條件，亦無助維持公共安全。

RTHK
2019-07-26 22:57:51

支持救護員
救護員救急扶危，經常拯救生命
但佢地人工同待遇，一直都同佢地肩負既重任不成正比，連食飯都冇啖好食。
希望大家多d support 佢地

大家聽日小心呀！

【一班AO分享：示威者令政府最頭痛的事】
你好，我哋係一班在政府各部門的AO，在此想補充更多的資料。

最讓政府頭痛的，是一路以來，示威者的行動雖然涉及暴力，越趨激進，但從來都沒有踩中“不波及無辜，不危及人身安全”的底線，因此他們希望藉此惹來民意反彈的計劃終告失敗。

但政府沒有因此死心，他們仍舊以奪回民意為先，今次他們希望透過利用網絡水軍，進一步激化示威者與鄉民間的對立，務求示威時的暴力會進一步升級，踩中上述所提及的底線, 並進一步抹黑這班示威者已走火入魔，與白衣人無異。

他們更計劃引爆波及無辜的衝突後，進一步透過‘披露’這群示威者有黑社會背景，進一步讓媒體不斷將事情發酵，讓普遍市民有“示威已慢慢變成黑幫仇殺”的印象，令普遍市民因為怕死而不再參與示威遊行，進一步削弱他們的力量，然後就開始清算。

所以，這應該讓各位進一步明白網絡水軍的作用及他們往後的盤算，相信以你們的智慧，應該知道暴力的底線去到哪裡，知道怎樣佈局方能致勝，加油。
#AO #政務主任
2019/7/26 下午7:28

多謝你地

唔係話多謝你地幫示威者發聲，而係原來呢個時世，盡忠職守已經要受吹捧

巴打，你係咪識d人呀
現職可以點join呀，tg gp？

無睇內容 但見到「消防」兩粒字已經即刻正評